---
# Principaux indicateurs
# Ce Rmd mélange des éléments de la FTS et de la FTD
output: html_document
editor_options: 
  chunk_output_zone: console
  chunk_output_type: console
---

# Structure des exploitations

## Dimension économique

### Caractéristiques générales par dimension économique

```{r tableau_dim_eco}
dim_eco <- bind_rows(
  exploit_2020_terr,
  exploit_2010_terr %>%
    left_join(mo_2010_terr %>%
                select(nom_dossier,
                       etptot_hpresta),
              by = "nom_dossier") %>%
    left_join(pbs_2010_terr %>%
                select(
                  nom_dossier,
                  dimeco_coef2017,
                  pbstot_coef17),
              by = "nom_dossier")) %>%
  group_by(annee = factor(annee, levels = c(annee_ra_2010, annee_ra_2020)),
           dim = dimeco_coef2017,
           .drop = FALSE) %>%
  summarise(
    n_exploit_brut = n(),
    sau_ha_brut = sum(sau_tot, na.rm = TRUE),
    ugb_brut = sum(ugbta_tot, na.rm = TRUE),
    etp_brut = sum(etptot_hpresta, na.rm = TRUE),
    pbs_brut = sum(pbstot_coef17, na.rm = TRUE) / 1000,
    n_exploit = secret_stat(as.numeric(nom_dossier), length),
    sau_ha = secret_stat(sau_tot, sum, na.rm = TRUE),
    ugb = secret_stat(ugbta_tot, sum, na.rm = TRUE),
    etp = secret_stat(etptot_hpresta, sum, na.rm = TRUE),
    pbs = secret_stat(pbstot_coef17, sum, na.rm = TRUE, facteur = 1e-3),
    .groups = "drop")

# calcul du total sur les variables non secrétisées
total_dim_eco <- dim_eco %>%
  select(1:2, ends_with("_brut")) %>%
  pivot_wider(names_from = annee, values_from = -(1:2)) %>%
  rename_with(~ str_replace(.x, "_brut", "")) %>%
  summarise(across(-1, sum, na.rm = TRUE)) %>%
  mutate(dim = "total exploitations", .before = 1)

dim_eco_tab <- dim_eco %>%
  select(-ends_with("_brut")) %>%
  pivot_wider(names_from = annee, values_from = -(1:2)) %>%
  add_row(total_dim_eco, .before = 1) %>%
  secret_induit() %>%
  select(-pbs_2010)

dim_eco_tab %>%
  gt(caption = html(glue("Dimension économique<br />{params$nom_territoire}"))) %>%
  cols_label(dim = "",
             n_exploit_2010 = "2010", n_exploit_2020 = "2020",
             sau_ha_2010 = "2010", sau_ha_2020 = "2020",
             ugb_2010 = "2010", ugb_2020 = "2020",
             etp_2010 = "2010", etp_2020 = "2020",
             # pbs_2010 = "2010"
             pbs_2020 = "2020") %>%
  fmt(2:10, 1:5, fns = format_entier) %>%
  tab_spanner(label = "exploitations",
              columns = 2:3) %>%
  tab_spanner(label = html(glue("{glossary('SAU')} ({glossary('ha')})")),
              columns = 4:5) %>%
  tab_spanner(label = html(glossary("UGB")),
              columns = 6:7) %>%
  tab_spanner(label = html(glossary("ETP")),
              columns = 8:9) %>%
  tab_spanner(label = html(glue("{glossary('PBS')} (k€)")),
              columns = 10) %>%
  tab_style(cell_text(weight = "bold"), cells_body(everything(), 1)) %>%
  tab_source_note(html(glue("source : <a href='https://agreste.agriculture.gouv.fr/'>Agreste</a> – recensements agricoles {annee_ra_2010} et {annee_ra_2020}<br />
                    champ : sièges dans le territoire,
                    hors collectifs ou vacantes<br />
                    <i>s</i> : secret statistique<br />
                    {options_na} : pas de données"))) %>%
  opt_row_striping(row_striping = TRUE) %>%
  tab_options(table.background.color = "white",
              row.striping.background_color = couleurs$vert_clair)
```


```{r titre_dim_eco_evolution, eval = params$type == "ftd", results = "asis"}
cat("### Évolution des caractéristiques générales par dimension économique")
```

```{r tableau_dim_eco_evolution, eval = params$type == "ftd"}
total_dim_eco_evol <- total_dim_eco %>%
  select(-starts_with("pbs"))

dim_eco_evol <- dim_eco %>%
  select(-ends_with("_brut"), -starts_with("pbs")) %>%
  pivot_wider(names_from = annee, values_from = -(1:2)) %>%
  add_row(total_dim_eco_evol, .before = 1) %>%
  mutate(
    n_exploit_evol = n_exploit_2020 / n_exploit_2010 - 1,
    sau_ha_evol = sau_ha_2020 / sau_ha_2010 - 1,
    ugb_evol = ugb_2020 / ugb_2010 - 1,
    etp_evol = etp_2020 / etp_2010 - 1,
    n_exploit_evol = if_else(n_exploit_2020 == -999 | n_exploit_2010 == -999, -999, n_exploit_evol),
    sau_ha_evol = if_else(sau_ha_2020 == -999 | sau_ha_2010 == -999, -999, sau_ha_evol),
    ugb_evol = if_else(ugb_2020 == -999 | ugb_2010 == -999, -999, ugb_evol),
    etp_evol = if_else(etp_2020 == -999 | etp_2010 == -999, -999, etp_evol)) %>%
  select(dim, ends_with("evol")) %>%
  secret_induit()

dim_eco_evol %>%
  gt(caption = html(glue("Évolution des caractéristiques générales par dimension économique<br />{params$nom_territoire}"))) %>%
  cols_label(dim = "évolution 2020 / 2010",
             n_exploit_evol = "exploitations",
             sau_ha_evol = "SAU",
             ugb_evol = "UGB",
             etp_evol = "ETP") %>%
  fmt(2:5, 1:5, fns = format_pcent_evol) %>%
  tab_style(cell_text(weight = "bold"), cells_body(everything(), 1)) %>%
  tab_source_note(html(glue("source : <a href='https://agreste.agriculture.gouv.fr/'>Agreste</a> – recensements agricoles {annee_ra_2010} et {annee_ra_2020}<br />
                    champ : sièges dans le territoire,
                    hors collectifs ou vacantes<br />
                    <i>s</i> : secret statistique<br />
                    {options_na} : pas de données"))) %>%
  opt_row_striping(row_striping = TRUE) %>%
  tab_options(table.background.color = "white",
              row.striping.background_color = couleurs$vert_clair)
```

### Répartition des caractéristiques générales par dimension économique

```{r graphiques_dim_eco, fig.height = 5}
couleurs_dim_eco <- c(
  "microexploitations" = couleurs$jaune,
  "petites" = couleurs$vert,
  "moyennes" = couleurs$rouge,
  "grandes" = couleurs$bleu)

#' graphique en beignet si pas de secret stat en 2010 et 2020
#'
#' @param v variable
#' @param t titre du graphique
#'
#' @return ggplot
graphique_dim_eco <- function(v, t) {
  if (!nrow(filter(dim_eco, {{ v }} == -999))) {
    dim_eco %>%
      group_by(annee) %>%
      mutate(fraction = {{ v }} / sum({{ v }}),
             ymax = cumsum(fraction),
             ymin = c(0, head(ymax, n = -1)),
             ylabel = (ymax + ymin) / 2) %>%
      ggplot(aes(ymax = ymax, ymin = ymin, xmax = 4, xmin = 3, fill = dim)) +
      geom_rect(color = "white", size = 1) +
      geom_text_repel(aes(x = 3.5, y = ylabel, label = paste(round(fraction * 100), "%"))) +
      geom_text(aes(x = 2, y = 0, label = annee), size = 5) +
      scale_fill_manual(values = couleurs_dim_eco) +
      coord_polar(theta = "y") +
      xlim(c(2, 4)) +
      facet_wrap(~annee) +
      labs(title = t,
           subtitle = params$nom_territoire,
           fill = "dimension économique",
           caption = glue("source : Agreste – recensements agricoles {annee_ra_2010}-{annee_ra_2020}")) +
      theme_void() +
      theme(legend.position = "bottom",
            strip.text = element_blank())
  }
}

graphique_dim_eco(n_exploit, "Nombre d'exploitations")
graphique_dim_eco(sau_ha, "SAU")
graphique_dim_eco(pbs, "PBS")
```


```{r graphiques_dim_eco_ftd, , eval = params$type == "ftd", fig.height = 5}
graphique_dim_eco(ugb, "UGB")
graphique_dim_eco(etp, "ETP")
```

```{r export_dim_eco}
# Ajout dans le fichier d'export
export$structure_dim_eco <- dim_eco
export_secretise$structure_dim_eco <- dim_eco_tab
```

```{r nettoyage_dim_eco}
rm(dim_eco, dim_eco_tab, total_dim_eco, couleurs_dim_eco, graphique_dim_eco)
```

```{r nettoyage_dim_eco_ftd, eval = params$type == "ftd"}
rm(dim_eco_evol, total_dim_eco_evol)
```


## Statut juridique

```{r tableau_statut}
statut <- bind_rows(
  ident_2020_terr %>%
    mutate(stat_r = case_when(statut %in% c("08", "09") ~ "autres statuts",
                              statut == "01" ~ "exploitations individuelles",
                              statut == "02" ~ "GAEC",
                              statut == "03" ~ "EARL")) %>%
    inner_join(exploit_2020_terr, by = "nom_dossier"),
  exploit_2010_terr %>%
    mutate(stat_r = case_when(statexp %in% c("04", "05", "06", "07", "08", "09", "10") ~ "autres statuts",
                              statexp %in% c("01", "11") ~ "exploitations individuelles",
                              statexp == "02" ~ "GAEC",
                              statexp == "03" ~ "EARL")) %>%
    left_join(pbs_2010_terr %>%
                select(nom_dossier,
                       pbstot_coef17),
              by = "nom_dossier") %>%
    left_join(mo_2010_terr %>%
                select(nom_dossier,
                       etptot_hpresta),
              by = "nom_dossier")) %>%
  mutate(stat_r = factor(stat_r, c("exploitations individuelles", "GAEC", "EARL", "autres statuts"))) %>%
  group_by(annee = factor(annee, levels = c(annee_ra_2010, annee_ra_2020)),
           stat_r,
           .drop = FALSE) %>%
  summarise(
    n_exploit_brut = n(),
    sau_ha_brut = sum(sau_tot, na.rm = TRUE),
    ugb_brut = sum(ugbta_tot, na.rm = TRUE),
    etp_brut = sum(etptot_hpresta, na.rm = TRUE),
    pbs_brut = sum(pbstot_coef17, na.rm = TRUE) / 1000,
    n_exploit = secret_stat(as.numeric(nom_dossier), length),
    sau_ha = secret_stat(sau_tot, sum, na.rm = TRUE),
    ugb = secret_stat(ugbta_tot, sum, na.rm = TRUE),
    etp = secret_stat(etptot_hpresta, sum, na.rm = TRUE),
    pbs = secret_stat(pbstot_coef17, sum, na.rm = TRUE, facteur = 1e-3),
    .groups = "drop_last") %>%
  ungroup()

# calcul du total sur les variables non secrétisées
total_statut <- statut %>%
  select(1:2, ends_with("_brut")) %>%
  pivot_wider(names_from = annee, values_from = -(1:2)) %>%
  rename_with(~ str_replace(.x, "_brut", "")) %>%
  summarise(across(-1, sum, na.rm = TRUE)) %>%
  mutate(stat_r = "total exploitations", .before = 1)

statut_tab <- statut %>%
  select(-ends_with("_brut")) %>%
  pivot_wider(names_from = annee, values_from = -(1:2)) %>%
  add_row(total_statut, .before = 1) %>%
  secret_induit() %>%
  select(-pbs_2010)

statut_tab %>%
  gt(caption = html(glue("Statut juridique<br />{params$nom_territoire}"))) %>%
  cols_label(
    stat_r = "",
    n_exploit_2010 = "2010", n_exploit_2020 = "2020",
    sau_ha_2010 = "2010", sau_ha_2020 = "2020",
    ugb_2010 = "2010", ugb_2020 = "2020",
    etp_2010 = "2010", etp_2020 = "2020",
    pbs_2020 = "2020") %>%
  fmt(2:10, 1:5, fns = format_entier) %>%
  tab_spanner(label = "exploitations",
              columns = 2:3) %>%
  tab_spanner(label = html(glue("{glossary('SAU')} ({glossary('ha')})")),
              columns = 4:5) %>%
  tab_spanner(label = html(glossary("UGB")),
              columns = 6:7) %>%
  tab_spanner(label = html(glossary("ETP")),
              columns = 8:9) %>%
  tab_spanner(label = html(glue("{glossary('PBS')} (k€)")),
              columns = 10) %>%
  tab_style(cell_text(weight = "bold"), cells_body(everything(), 1)) %>%
  tab_source_note(html(glue("source : <a href='https://agreste.agriculture.gouv.fr/'>Agreste</a> – recensements agricoles {annee_ra_2010} et {annee_ra_2020}<br />
                        champ : sièges dans le territoire,
                        hors collectifs ou vacantes<br />
                        <i>s</i> : secret statistique<br />
                        {options_na} : pas de données"))) %>%
  opt_row_striping(row_striping = TRUE) %>%
  tab_options(table.background.color = "white",
              row.striping.background_color = couleurs$vert_clair)
```

```{r tableau_statut_evolution, eval = params$type == "ftd"}
total_statut_evol <- statut %>%
  select(-starts_with("pbs")) %>%
  pivot_wider(names_from = annee, values_from = -(1:2)) %>%
  summarise(across(-1, sum, na.rm = TRUE)) %>%
  mutate(across(-1, ~ if_else(.x < 0, -999, as.double(.x)))) %>%
  mutate(stat_r = "total exploitations", .before = 1)

statut_evol <- statut %>%
  select(-starts_with("pbs")) %>%
  pivot_wider(names_from = annee, values_from = -(1:2)) %>%
  add_row(total_statut_evol, .before = 1) %>%
  mutate(
    evol_n_exploit_brut = n_exploit_2020 / n_exploit_2010 - 1,
    evol_sau_ha_brut = sau_ha_2020 / sau_ha_2010 - 1,
    evol_ugb_brut = ugb_2020 / ugb_2010 - 1,
    evol_etp_brut = etp_2020 / etp_2010 - 1,
    evol_n_exploit = if_else(n_exploit_2020 == -999 | n_exploit_2010 == -999, -999, evol_n_exploit_brut),
    evol_sau_ha = if_else(sau_ha_2020 == -999 | sau_ha_2010 == -999, -999, evol_sau_ha_brut),
    evol_ugb = if_else(ugb_2020 == -999 | ugb_2010 == -999, -999, evol_ugb_brut),
    evol_etp = if_else(etp_2020 == -999 | etp_2010 == -999, -999, evol_etp_brut)) %>%
  select(stat_r, starts_with("evol"))

statut_evol %>%
  select(-ends_with("_brut")) %>%
  secret_induit() %>%
  gt(caption = html(glue("Évolution des caractéristiques générales par statut juridique<br />{params$nom_territoire}"))) %>%
  cols_label(stat_r = "évolution 2020 / 2010",
             evol_n_exploit = "exploitations",
             evol_sau_ha = "SAU",
             evol_ugb = "UGB",
             evol_etp = "ETP") %>%
  fmt(2:5, 1:5, fns = format_pcent_evol) %>%
  tab_style(cell_text(weight = "bold"), cells_body(everything(), 1)) %>%
  tab_source_note(html(glue("source : <a href='https://agreste.agriculture.gouv.fr/'>Agreste</a> – recensements agricoles {annee_ra_2010} et {annee_ra_2020}<br />
                    champ : sièges dans le territoire,
                    hors collectifs ou vacantes<br />
                    <i>s</i> : secret statistique<br />
                    {options_na} : pas de données"))) %>%
  opt_row_striping(row_striping = TRUE) %>%
  tab_options(table.background.color = "white",
              row.striping.background_color = couleurs$vert_clair)
```


### Évolution du nombre d'exploitations par statut juridique

```{r graphique_evolution_statut, eval = params$type == "ftd", fig.height = 5}
couleurs_statut <- c(
  "exploitations individuelles" = couleurs$jaune,
  "GAEC" = couleurs$vert,
  "EARL" = couleurs$rouge,
  "autres statuts" = couleurs$bleu)

evol_nb_exploit <- statut %>% 
  select(annee, stat_r, n_exploit)

# TODO : aller chercher les valeurs pour 2000 et 1988

# graphique si pas de secret
if (!nrow(evol_nb_exploit %>% filter(n_exploit == -999))) {
  evol_nb_exploit %>%
    ggplot(aes(x = annee, y = n_exploit, fill = stat_r)) +
    geom_col(position = "stack", width = 0.25) +
    scale_x_discrete(labels = ~ str_wrap(.x, 15)) +
    scale_y_continuous(breaks = breaks_pretty(),
                       labels = number_format(big.mark = " ", decimal.mark = ",")) +
    scale_fill_manual(values = couleurs_statut) +
    labs(
      title = "Exploitation par statut juridique",
      subtitle = params$nom_territoire,
      x = "",
      y = "nombre\nd'exploitations",
      fill = "statut juridique",
      caption = glue("source : Agreste – recensements agricoles 1988 -{annee_ra_2020}")) +
    theme(legend.position = "bottom",
          panel.grid.major.x = element_blank())
}
```

```{r graphiques_statut, fig.height = 5}
couleurs_statut <- c("exploitations individuelles" = couleurs$jaune,
                     "GAEC" = couleurs$vert,
                     "EARL" = couleurs$rouge,
                     "autres statuts" = couleurs$bleu)

#' graphique en beignet si pas de secret stat, pour les deux années
#'
#' @param v variable à mettre en graphique
#' @param t titre du graphique
#'
#' @return ggplot
graphique_statut <- function(v, t) {
  if (!nrow(statut %>%
    filter({{ v }} == -999))) {
    statut %>%
      group_by(annee) %>%
      mutate(
        fraction = {{ v }} / sum({{ v }}),
        ymax = cumsum(fraction),
        ymin = c(0, head(ymax, n = -1)),
        ylabel = (ymax + ymin) / 2) %>%
      ggplot(aes(ymax = ymax, ymin = ymin, xmax = 4, xmin = 3, fill = stat_r)) +
      geom_rect(color = "white", size = 1) +
      geom_text_repel(aes(x = 3.5, y = ylabel, label = paste(round(fraction * 100), "%"))) +
      geom_text(aes(x = 2, y = 0, label = annee), size = 4) +
      scale_fill_manual(values = couleurs_statut) +
      coord_polar(theta = "y") +
      xlim(c(2, 4)) +
      facet_wrap(~annee) +
      labs(
        title = t,
        subtitle = params$nom_territoire,
        fill = "statut juridique",
        caption = glue("source : Agreste – recensements agricoles {annee_ra_2010} et {annee_ra_2020}")) +
      theme_void() +
      theme(legend.position = "bottom",
            strip.text = element_blank())
  }
}

graphique_statut(n_exploit, "Nombre d'exploitations")
graphique_statut(sau_ha, "SAU")
graphique_statut(pbs, "PBS")
```

```{r graphiques_statut_ftd, eval = params$type == "ftd", fig.height = 5}
graphique_statut(ugb, "UGB")
graphique_statut(etp, "ETP")
```

```{r export_statut}
# Ajout dans le fichier d'export
export$structure_structure_statut <- statut
export_secretise$structure_structure_statut <- statut_tab
```

```{r nettoyage_statut}
rm(statut, total_statut, statut_tab, couleurs_statut, graphique_statut)
```

```{r nettoyage_statut_ftd, eval = params$type == "ftd"}
rm(statut_evol, total_statut_evol, evol_nb_exploit)
```


```{r titre_faire_valoir, eval = params$type == "ftd", results = "asis"}
cat("## Modes de ", glossary("faire-valoir"))
```

```{r tableau_faire_valoir, eval = params$type == "ftd"}
faire_valoir <-
  pv_2020_terr %>%
  select(
    fvd_2020,
    ferm_2020,
    mad_prop_ent_2020,
    mad_loc_ent_2020,
    aut_2020) %>%
  summarise(
    fvd_brut = sum(fvd_2020, na.rm = TRUE),
    ferm_brut = sum(ferm_2020, na.rm = TRUE),
    mad_prop_brut = sum(mad_prop_ent_2020, na.rm = TRUE),
    mad_loc_brut = sum(mad_loc_ent_2020, na.rm = TRUE),
    aut_brut = sum(aut_2020, na.rm = TRUE),
    fvd_secret = secret_stat(fvd_2020, sum, na.rm = TRUE),
    ferm_secret = secret_stat(ferm_2020, sum, na.rm = TRUE),
    mad_prop_secret = secret_stat(mad_prop_ent_2020, sum, na.rm = TRUE),
    mad_loc_secret = secret_stat(mad_loc_ent_2020, sum, na.rm = TRUE),
    aut_secret = secret_stat(aut_2020, sum, na.rm = TRUE))

faire_valoir_brut <- faire_valoir %>%
  select(ends_with("_brut")) %>%
  pivot_longer(
    cols = everything(),
    names_to = "mode_faire_valoir",
    values_to = "sau_brut")

faire_valoir_secret <- faire_valoir %>%
  select(ends_with("_secret")) %>%
  pivot_longer(
    cols = everything(),
    names_to = "mode_faire_valoir",
    values_to = "sau_secret")

faire_valoir <- faire_valoir_brut %>%
  bind_cols(faire_valoir_secret %>% 
              select("sau_secret")) %>%
  mutate(mode_faire_valoir = case_match(mode_faire_valoir,
    "fvd_brut"      ~ "faire-valoir direct ou propriété de la société",
    "ferm_brut"     ~ "fermage",
    "mad_prop_brut" ~ "mise à disposition payante par associés propriétaires des superficies",
    "mad_loc_brut"  ~ "mise à disposition payante par associés titulaires d'un bail",
    "aut_brut"      ~ glue("autres formes de faire-valoir ({glossary('métayage')}, location provisoire, {glossary('commodat')})")))

faire_valoir_tab <- faire_valoir %>%
  select(-ends_with("_brut")) %>%
  secret_induit()

faire_valoir_tab %>%
  gt(caption = html(glue("Répartition de la {glossary('SAU')} selon le mode de {glossary('faire-valoir')}<br />
                         {params$nom_territoire}"))) %>%
  cols_label(mode_faire_valoir = "mode de faire-valoir (toutes exploitations)",
             sau_secret = html(glue("{glossary('SAU')} ({glossary('ha')})"))) %>%
  fmt(2, 1:5, fns = format_entier) %>%
  fmt(1, 5, fns = html) %>%
   cols_align(align = "left", columns = 1) %>% 
  tab_source_note(html(glue("source : <a href='https://agreste.agriculture.gouv.fr/'>Agreste</a> – recensement agricole {annee_ra_2020}<br />
                    champ : sièges dans le territoire,
                    hors collectifs ou vacantes<br />
                    <i>s</i> : secret statistique<br />
                    {options_na} : pas de données"))) %>%
  opt_row_striping(row_striping = TRUE) %>%
  tab_options(table.background.color = "white",
              row.striping.background_color = couleurs$vert_clair)
```

```{r graphiques_faire_valoir, eval = params$type == "ftd", fig.height = 5}
couleurs_faire_valoir <- c(
  "autres formes de faire-valoir (métayage, location provisoire, commodat)" = couleurs$vert,
  "fermage" = couleurs$rouge,
  "faire-valoir direct" = couleurs$bleu,
  "propriété de la société" = couleurs$bleu,
  "mise à disposition payante par associés titulaires d'un bail" = couleurs$jaune,
  "mise à disposition payante par associés propriétaires des superficies" = couleurs$kaki)

graphique_faire_valoir_ind <- ident_2020_terr %>%
  filter(statut == "01") %>%
  left_join(pv_2020_terr, by = "nom_dossier") %>%
  summarise(
    fvd_2020 = secret_stat(fvd_2020, sum, na.rm = TRUE),
    ferm_2020 = secret_stat(ferm_2020, sum, na.rm = TRUE),
    aut_2020 = secret_stat(aut_2020, sum, na.rm = TRUE)) %>%
  pivot_longer(cols = everything(), names_to = "mode_faire_valoir", values_to = "sau") %>%
  mutate(mode_faire_valoir = recode(mode_faire_valoir,
    "fvd_2020" = "faire-valoir direct",
    "ferm_2020" = "fermage",
    "aut_2020" = "autres formes de faire-valoir (métayage, location provisoire, commodat)")) %>%
  mutate(mode_faire_valoir = factor(mode_faire_valoir,
                                    levels = c("faire-valoir direct", 
                                               "fermage", 
                                               "autres formes de faire-valoir (métayage, location provisoire, commodat)")))

graphique_faire_valoir_ent <- ident_2020_terr %>%
  filter(statut != "01") %>%
  left_join(pv_2020_terr, by = "nom_dossier") %>%
  summarise(
    fvd_2020 = secret_stat(fvd_2020, sum, na.rm = TRUE),
    ferm_2020 = secret_stat(ferm_2020, sum, na.rm = TRUE),
    aut_2020 = secret_stat(aut_2020, sum, na.rm = TRUE),
    mad_prop_2020 = secret_stat(mad_prop_ent_2020, sum, na.rm = TRUE),
    mad_loc_2020 = secret_stat(mad_loc_ent_2020, sum, na.rm = TRUE)) %>%
  pivot_longer(cols = everything(), names_to = "mode_faire_valoir", values_to = "sau") %>%
  mutate(mode_faire_valoir = recode(mode_faire_valoir,
    "fvd_2020" = "propriété de la société",
    "ferm_2020" = "fermage",
    "mad_prop_2020" = "mise à disposition payante par associés propriétaires des superficies",
    "mad_loc_2020" = "mise à disposition payante par associés titulaires d'un bail",
    "aut_2020" = "autres formes de faire-valoir (métayage, location provisoire, commodat)")) %>%
  mutate(mode_faire_valoir = factor(mode_faire_valoir,
                                    levels = c("propriété de la société",
                                               "fermage",
                                               "mise à disposition payante par associés propriétaires des superficies", 
                                               "mise à disposition payante par associés titulaires d'un bail",
                                               "autres formes de faire-valoir (métayage, location provisoire, commodat)")))

#' @param data table à mettre en graphique
#' @param v variable à mettre en graphique
#' @param t titre du graphique
#'
#' @return ggplot
graphique_faire_valoir <- function(data, v, t) {
  if (!nrow({{ data }} %>%
    filter({{ v }} == -999))) {{{ data }} %>%
    mutate(
      fraction = {{ v }} / sum({{ v }}),
      ymax = cumsum(fraction),
      ymin = c(0, head(ymax, n = -1)),
      ylabel = (ymax + ymin) / 2) %>%
    ggplot(aes(ymax = ymax, ymin = ymin, xmax = 4, xmin = 3,
               fill = mode_faire_valoir)) +
    geom_rect(color = "white", size = 1) +
    geom_text_repel(aes(x = 3.5, y = ylabel, label = paste(round(fraction * 100), "%"))) +
    scale_fill_manual(values = couleurs_faire_valoir,
                      labels = ~ str_wrap(.x, 40)) +
    coord_polar(theta = "y") +
    xlim(c(2, 4)) +
    labs(
      title = t,
      subtitle = params$nom_territoire,
      fill = "",
      caption = glue("source : Agreste – recensements agricoles {annee_ra_2010} et {annee_ra_2020}")) +
    theme_void() +
    theme(legend.position = "right",
          strip.text = element_blank())
  }
}

graphique_faire_valoir(graphique_faire_valoir_ind, sau, 
                       "Mode de faire-valoir, exploitations individuelles")
graphique_faire_valoir(graphique_faire_valoir_ent, sau, 
                       "Mode de faire-valoir, exploitations de type sociétal")
```

```{r carte_faire_valoir, eval = params$type == "ftd"}
generer_carte_lissee_leaflet("ca_r_fv",
  annees = c(2010, 2020),
  nom = "faire-valoir direct",
  legende = "part des exploitations (%)",
  couleurs = "YlOrBr",
  terr_nom = params$nom_territoire,
  terr_sig = territoire_sig_4326,
  etendue = emprise_raster,
  projection = projection,
  filtre_population = filtre_population,
  afficher_territoire = options_afficher_territoire,
  facteur = 100)
```

```{r export_faire_valoir, eval = params$type == "ftd"}
export$structure_faire_valoir <- faire_valoir %>%
   mutate(mode_faire_valoir  = str_replace_all(mode_faire_valoir, "<.*?>", ""))

export_secretise$structure_faire_valoir <- faire_valoir_tab %>%
   mutate(mode_faire_valoir  = str_replace_all(mode_faire_valoir, "<.*?>", ""))
```

```{r nettoyage_faire_valoir_ftd, eval = params$type == "ftd"}
rm(faire_valoir, faire_valoir_brut, faire_valoir_secret, faire_valoir_tab, couleurs_faire_valoir, graphique_faire_valoir, graphique_faire_valoir_ind, graphique_faire_valoir_ent)
```


```{r titre_imposition, eval = params$type == "ftd", results = "asis"}
cat("## Régime d'imposition")
```

```{r graphiques_imposition, eval = params$type == "ftd", fig.height = 5, results = "asis"}
couleurs_imposition <- c("autres" = couleurs$jaune,
                         "sans objet" = couleurs$vert,
                         "micro-BA" = couleurs$rouge,
                         "bénéfices agricoles" = couleurs$bleu)

imposition <- bind_rows(
  exploit_2020_terr,
  exploit_2010_terr) %>%
  group_by(annee = factor(annee, levels = c(annee_ra_2010, annee_ra_2020)),
           impodet,
           .drop = FALSE) %>%
  summarise(n_exploit_brut = n(),
            n_exploit = secret_stat(as.numeric(nom_dossier), length),
            .groups = "drop") %>%
  mutate(mode_imposition = factor(
           recode(impodet,
             "1" = "micro-BA",
             "2" = "bénéfices agricoles",
             "3" = "autres",
             "9" = "sans objet"),
           levels = c("micro-BA", "bénéfices agricoles", "autres", "sans objet")))

imposition_tab <- imposition %>%
  select(annee, mode_imposition, n_exploit_brut, n_exploit) %>% 
  group_by(annee) %>% 
  secret_induit() %>% 
  ungroup()

#' graphique en beignet si pas de secret stat en 2010 ou 2020
#'
#' @param v variable
#' @param t titre du graphique
#'
#' @return ggplot
graphique_mode_imposition <- function(v, t) {
  if (!nrow(filter(imposition, {{ v }} == -999))) {
    imposition %>%
      group_by(annee) %>%
      mutate(
        fraction = {{ v }} / sum({{ v }}),
        ymax = cumsum(fraction),
        ymin = c(0, head(ymax, n = -1)),
        ylabel = (ymax + ymin) / 2) %>%
      ggplot(aes(ymax = ymax, ymin = ymin, xmax = 4, xmin = 3, fill = mode_imposition)) +
      geom_rect(color = "white", size = 1) +
      geom_text_repel(aes(x = 3.5, y = ylabel, label = paste(round(fraction * 100), "%"))) +
      geom_text(aes(x = 2, y = 0, label = annee), size = 5) +
      scale_fill_manual(values = couleurs_imposition) +
      coord_polar(theta = "y") +
      xlim(c(2, 4)) +
      facet_wrap(~annee) +
      labs(title = t,
           subtitle = params$nom_territoire,
           fill = "",
           caption = glue("source : Agreste – recensements agricoles {annee_ra_2010} et {annee_ra_2020}")) +
      theme_void() +
      theme(legend.position = "bottom", 
            strip.text = element_blank())
  } else {
    cat("Le secret statistique ne permet pas d'afficher le graphique.")
  }
}

graphique_mode_imposition(n_exploit, "Régime d'imposition")

# ajout au glossaire même si pas tracé
invisible(glossary("bénéfices agricoles"))
invisible(glossary("micro-BA"))
```

```{r export_imposition, eval = params$type == "ftd"}
export$structure_imposition <- imposition_tab
export_secretise$structure_imposition <- imposition_tab %>%
  select(-ends_with("_brut"))
```

```{r nettoyage_imposition_ftd, eval = params$type == "ftd"}
rm(imposition, imposition_tab, couleurs_imposition, graphique_mode_imposition)
```


## Orientation technico-économique (`r glossary("OTEX")`)

```{r tableau_otex}
otex <- bind_rows(
  exploit_2020_terr,
  exploit_2010_terr %>%
    left_join(pbs_2010_terr %>%
                select(
                  nom_dossier,
                  otefdd_coef17,
                  pbstot_coef17),
              by = "nom_dossier") %>%
    left_join(mo_2010_terr %>%
                select(
                  nom_dossier,
                  etptot_hpresta), 
              by = "nom_dossier")) %>%
  group_by(annee = factor(annee, levels = c(annee_ra_2010, annee_ra_2020)),
           otefdd_coef17,
           .drop = FALSE) %>%
  summarise(
    n_exploit_brut = n(),
    sau_ha_brut = sum(sau_tot, na.rm = TRUE),
    ugb_brut = sum(ugbta_tot, na.rm = TRUE),
    etp_brut = sum(etptot_hpresta, na.rm = TRUE),
    pbs_brut = sum(pbstot_coef17, na.rm = TRUE) / 1000,
    n_exploit = secret_stat(as.numeric(nom_dossier), length),
    sau_ha = secret_stat(sau_tot, sum, na.rm = TRUE),
    ugb = secret_stat(ugbta_tot, sum, na.rm = TRUE),
    etp = secret_stat(etptot_hpresta, sum, na.rm = TRUE),
    pbs = secret_stat(pbstot_coef17, sum, na.rm = TRUE, facteur = 1e-3),
    .groups = "drop") %>%
  left_join(nomenclature_oteft %>%
              select(-couleur),
            by = c("otefdd_coef17" = "oteft")) %>%
  relocate(lib_oteft, .after = 2)

total_otex <- otex %>%
  select(1:3, ends_with("_brut")) %>%
  pivot_wider(names_from = annee, values_from = 4:8) %>%
  rename_with(~ str_replace(.x, "_brut", "")) %>%
  summarise(across(-(1:2), sum, na.rm = TRUE)) %>%
  mutate(lib_oteft = "total exploitations<br />    <span style='font-style:italic;font-weight:normal'>dont</span>",
         .before = 1)

tab_otex <- otex %>%
  select(-otefdd_coef17, -ends_with("_brut")) %>%
  pivot_wider(names_from = annee, values_from = -(1:2)) %>%
  complete(lib_oteft = lib_oteft) %>%
  filter(!is.na(lib_oteft)) %>%
  secret_induit() %>%
  add_row(total_otex, .before = 1) %>%
  select(-pbs_2010)

tab_otex %>%
  gt(caption = html(glue("Orientation technico-économique<br />{params$nom_territoire}"))) %>%
  cols_label(
    lib_oteft = "",
    n_exploit_2010 = "2010", n_exploit_2020 = "2020",
    sau_ha_2010 = "2010", sau_ha_2020 = "2020",
    ugb_2010 = "2010", ugb_2020 = "2020",
    etp_2010 = "2010", etp_2020 = "2020",
    pbs_2020 = "2020") %>%
  fmt(1, 1, fns = html) %>%
  fmt(2:10, TRUE, fns = format_entier) %>%
  fmt_missing(2:10, missing_text = options_na) %>%
  tab_spanner(label = "exploitations",
              columns = 2:3) %>%
  tab_spanner(label = html(glue("{glossary('SAU')} ({glossary('ha')})")),
              columns = 4:5) %>%
  tab_spanner(label = html(glossary("UGB")),
              columns = 6:7) %>%
  tab_spanner(label = html(glossary("ETP")),
              columns = 8:9) %>%
  tab_spanner(label = html(glue("{glossary('PBS')} (k€)")),
              columns = 10) %>%
  tab_style(cell_text(weight = "bold"), cells_body(everything(), 1)) %>%
  tab_source_note(html(glue("source : <a href='https://agreste.agriculture.gouv.fr/'>Agreste</a> – recensements agricoles {annee_ra_2010} et {annee_ra_2020}<br />
                        champ : sièges dans le territoire,
                        hors collectifs ou vacantes<br />
                        <i>s</i> : secret statistique<br />
                        {options_na} : pas de données"))) %>%
  opt_row_striping(row_striping = TRUE) %>%
  tab_options(table.background.color = "white",
              row.striping.background_color = couleurs$vert_clair)
```


```{r titre_otex_evolution, eval = params$type == "ftd", results = "asis"}
cat(glue("### Évolution générale des {glossary('OTEX')}"))
```

```{r tableau_otex_evolution, eval = params$type == "ftd"}
total_otex_evol <- total_otex %>%
  select(-starts_with("pbs"))

otex_evol <- otex %>%
  select(-ends_with("_brut"), -starts_with("pbs"), -otefdd_coef17) %>%
  pivot_wider(names_from = annee, values_from = -(1:2)) %>%
  add_row(total_otex_evol, .before = 1) %>%
  mutate(
    n_exploit_evol = n_exploit_2020 / n_exploit_2010 - 1,
    sau_ha_evol = sau_ha_2020 / sau_ha_2010 - 1,
    ugb_evol = ugb_2020 / ugb_2010 - 1,
    etp_evol = etp_2020 / etp_2010 - 1,
    n_exploit_evol = if_else(n_exploit_2020 == -999 | n_exploit_2010 == -999, -999, n_exploit_evol),
    sau_ha_evol = if_else(sau_ha_2020 == -999 | sau_ha_2010 == -999, -999, sau_ha_evol),
    ugb_evol = if_else(ugb_2020 == -999 | ugb_2010 == -999, -999, ugb_evol),
    etp_evol = if_else(etp_2020 == -999 | etp_2010 == -999, -999, etp_evol)) %>%
  select(lib_oteft,
         ends_with("evol")) %>%
  secret_induit()

otex_evol %>%
  gt(caption = html(glue("Évolution des caractéristiques générales par {glossary('OTEX')}<br />
                         {params$nom_territoire}"))) %>%
  cols_label(
    lib_oteft = "évolution 2020 / 2010",
    n_exploit_evol = "exploitations",
    sau_ha_evol = html(glossary("SAU")),
    ugb_evol = html(glossary("UGB")),
    etp_evol = html(glossary("ETP"))) %>%
  fmt(1, 1, fns = html) %>%
  fmt(2:5, TRUE, fns = format_pcent_evol) %>%
  tab_style(cell_text(weight = "bold"), cells_body(everything(), 1)) %>%
  tab_source_note(html(glue("source : <a href='https://agreste.agriculture.gouv.fr/'>Agreste</a> – recensements agricoles {annee_ra_2010} et {annee_ra_2020}<br />
                    champ : sièges dans le territoire,
                    hors collectifs ou vacantes<br />
                    <i>s</i> : secret statistique<br />
                    {options_na} : pas de données"))) %>%
  opt_row_striping(row_striping = TRUE) %>%
  tab_options(table.background.color = "white",
              row.striping.background_color = couleurs$vert_clair)
```

```{r graphique_evolution_otex, eval = params$type == "ftd", fig.height = 5.5}
graph_otex <- otex %>%
  filter(annee == "2020") %>%
  select(lib_oteft, n_exploit) %>%
  left_join(otex_evol %>% 
              select(lib_oteft, n_exploit_evol),
            by = "lib_oteft")

graph_otex <- graph_otex %>%
  filter(n_exploit != 0)

if (!nrow(filter(graph_otex, n_exploit == -999)) & nrow(graph_otex) > 0) {
  graph_otex <- graph_otex %>%
    mutate(
      label_secret_n = if_else(n_exploit == -999, "secret stat", ""),
      label_secret_evol = if_else(n_exploit_evol == -999, "secret stat", ""),
      n_exploit = if_else(n_exploit == -999, as.numeric(NA), n_exploit),
      n_exploit_evol = if_else(n_exploit_evol == -999, as.numeric(NA), n_exploit_evol))

  graph_otex_nb_exploit <- graph_otex %>%
    ggplot(aes(x = fct_reorder(lib_oteft, n_exploit), y = n_exploit)) +
    geom_col(fill = couleurs$jaune) +
    geom_text(aes(label = n_exploit, hjust = -0.2, vjust = 0.2), colour = "black", size = 2.5) +
    geom_point(aes(fct_reorder(lib_oteft, n_exploit), 0, shape = label_secret_n), size = 2) +
    scale_shape_manual(name = "", values = c(NA, 83)) +
    coord_flip(ylim = c(0, max(graph_otex$n_exploit) * 1.5)) +
    labs(title = "Nombre d'exploitations en 2020",
         x = "",
         y = "") +
    theme(panel.grid.major.y = element_blank(),
          panel.grid.minor.y = element_blank(),
          axis.text.x = element_blank())

  graph_otex_evol <- graph_otex %>%
    ggplot(aes(x = fct_reorder(lib_oteft, n_exploit), y = n_exploit_evol)) +
    geom_col(aes(fill = n_exploit_evol >= 0)) +
    geom_text(aes(label = format_pcent(n_exploit_evol, style_positive = "plus"), 
                  hjust = 0.5 - sign(n_exploit_evol) / 2),
              vjust = 0.2, colour = "black", size = 2.5) +
    scale_y_continuous(labels = percent_format(decimal.mark = ",", suffix = " %")) +
    scale_fill_manual(values = list("TRUE" = couleurs$bleu_clair,
                                    "FALSE" = couleurs$rouge_clair)) +
    geom_point(aes(fct_reorder(lib_oteft, n_exploit), 0, shape = label_secret_evol), size = 2) +
    scale_shape_manual(name = "", values = c(NA, 83)) +
    coord_flip(ylim = c(min(graph_otex$n_exploit_evol) * 1.5, max(graph_otex$n_exploit_evol) * 1.5)) +
    labs(title = "Évolution 2020 / 2010 (en %)",
         x = "",
         y = "") +
    theme(panel.grid.major.y = element_blank(),
          panel.grid.minor.y = element_blank(),
          axis.text.x = element_blank()) +
    theme(legend.position = "none")


  graph_fusion <- graph_otex_nb_exploit +
    scale_x_discrete(labels = NULL) +
    theme(plot.margin = margin(5.5, 0, 5.5, 5.5, unit = "points")) +
    graph_otex_evol +
    theme(axis.text.y = element_text(hjust = 0),
          plot.title = element_text(hjust = 1))

  graph_fusion +
    plot_annotation(
      title = "Répartition des exploitations par OTEX et évolution par OTEX",
      subtitle = params$nom_territoire,
      caption = glue("source : Agreste – recensements agricoles {annee_ra_2010} et {annee_ra_2020}"))
}
# attention secret - > mettre s sur certaines barres, cf. programme Ismenos
# label des barres -> ok mais problmè d'affichage de certains qui sortent du cadre
```


### Répartition des principales caractéristiques selon les `r glossary("OTEX")`

```{r graphique_otex, fig.height = 11}
radar <- otex %>%
  filter(annee == 2020,
         otefdd_coef17 != "9000") %>%
  select(-(1:2)) %>%
  mutate(suppr = rowSums(across(c(n_exploit, pbs, sau_ha, etp), ~ . == -999)),
         groupe = if_else(suppr > 0, "autres", as.character(lib_oteft))) %>%
  group_by(groupe) %>%
  summarise(across(ends_with("_brut"), sum),
            .groups = "drop") %>%
  pivot_longer(-1, names_to = "indic", values_to = "valeur") %>%
  group_by(indic) %>%
  mutate(valeur = valeur / sum(valeur)) %>%
  ungroup() %>%
  mutate(groupe = fct_relevel(groupe, 
                              c(levels(nomenclature_oteft$lib_oteft), "autres")))

if (nrow(radar) > 0) {
  # gridlines pour radar
  seq_radar <- seq(0,
                   max(radar$valeur, na.rm = TRUE),
                   if_else(max(radar$valeur, na.rm = TRUE) < 0.8, .1, .2))

  # pour "effacer" les axes y sous 0
  blanc <- radar %>%
    filter(indic %in% c("n_exploit_brut", "pbs_brut", "sau_ha_brut", "etp_brut")) %>%
    mutate(indic = case_when(
      indic == "n_exploit_brut" ~ "Répartition en nombre",
      indic == "pbs_brut"       ~ "Répartition en PBS",
      indic == "sau_ha_brut"    ~ "Répartition en SAU",
      indic == "etp_brut"       ~ "Répartition en ETP")) %>%
    arrange(groupe) %>%
    mutate(valeur = 0.01)

  radar %>%
    filter(indic %in% c("n_exploit_brut", "pbs_brut", "sau_ha_brut", "etp_brut")) %>%
    mutate(indic = case_when(
      indic == "n_exploit_brut" ~ "Répartition en nombre",
      indic == "pbs_brut"       ~ "Répartition en PBS",
      indic == "sau_ha_brut"    ~ "Répartition en SAU",
      indic == "etp_brut"       ~ "Répartition en ETP")) %>%
    arrange(groupe) %>%
    ggplot(aes(groupe, valeur, group = indic, fill = indic, color = indic)) +
    geom_polygon(data = blanc, fill = "white", color = "white", size = 1.5) +
    geom_polygon(size = .5, alpha = 0.4) +
    geom_point() +
    scale_x_discrete(labels = ~ str_replace(.x, " et/ou ", ", ") %>%
                                  str_replace("oléoprotéagineux", "oléoprot.") %>%
                                  str_wrap(10)) +
    scale_y_continuous(limits = c(-.1, NA),
                       breaks = seq_radar,
                       labels = ~ if_else(. == 0, "", paste(round(. * 100), " %"))) +
    scale_color_manual(values = c(
      "Répartition en nombre" = couleurs$vert,
      "Répartition en PBS" = couleurs$rouge,
      "Répartition en SAU" = couleurs$jaune,
      "Répartition en ETP" = couleurs$bleu)) +
    scale_fill_manual(values = c(
      "Répartition en nombre" = couleurs$vert,
      "Répartition en PBS" = couleurs$rouge,
      "Répartition en SAU" = couleurs$jaune,
      "Répartition en ETP" = couleurs$bleu)) +
    coord_radar(clip = "off") +
    facet_wrap(~ indic) +
    labs(subtitle = params$nom_territoire,
         x = "",  
         y = "",
         caption = glue("source : Agreste – recensement agricole {annee_ra_2020}")) +
    theme(legend.position = "none",
          panel.spacing.x = unit(15, "pt"))
}
```


```{r titre_otex_detaillees, eval = params$type == "ftd", results = "asis"}
cat("### OTEX détaillée")
```

```{r tableau_otex_detaillees, eval = params$type == "ftd"}
# seulement FTD
otex_detaillees <- bind_rows(
  exploit_2020_terr,
  exploit_2010_terr %>%
    left_join(pbs_2010_terr %>%
                select(
                  nom_dossier,
                  otefdd_coef17,
                  ote64_coef2017,
                  pbstot_coef17),
              by = "nom_dossier") %>%
    left_join(mo_2010_terr %>%
                select(
                  nom_dossier,
                  etptot_hpresta), 
              by = "nom_dossier")) %>%
  mutate(ftd_ote = case_when(
    otefdd_coef17 %in% c("1500", "1600", "2800", "2900",
                         "3500", "3900", "4500", "4600",
                         "4700", "5100", "5200", "5374",
                         "9000") ~ otefdd_coef17,
    ote64_coef2017 %in% c("4810", "4830") ~ ote64_coef2017,
    ote64_coef2017 %in% c("4820", "4840") ~ "4824",
    ote64_coef2017 %in% c("6110", "6120", "6130", "6140", "6150", "6160") ~ "6190",
    ote64_coef2017 %in% c("7310", "7320") ~ "7490",
    ote64_coef2017 %in% c("8310", "8320", "8330", "8340", "8410", "8420", "8430", "8440") ~ "8990",
    TRUE ~ "impossible")) %>%
  group_by(annee = factor(annee, levels = c(annee_ra_2010, annee_ra_2020)),
           ftd_ote,
           .drop = FALSE) %>%
  summarise(
    n_exploit_brut = n(),
    sau_ha_brut = sum(sau_tot, na.rm = TRUE),
    ugb_brut = sum(ugbta_tot, na.rm = TRUE),
    etp_brut = sum(etptot_hpresta, na.rm = TRUE),
    pbs_brut = sum(pbstot_coef17, na.rm = TRUE) / 1000,
    n_exploit = secret_stat(as.numeric(nom_dossier), length),
    sau_ha = secret_stat(sau_tot, sum, na.rm = TRUE),
    ugb = secret_stat(ugbta_tot, sum, na.rm = TRUE),
    etp = secret_stat(etptot_hpresta, sum, na.rm = TRUE),
    pbs = secret_stat(pbstot_coef17, sum, na.rm = TRUE, facteur = 1e-3),
    .groups = "drop") %>%
  left_join(
    nomenclature_oteft_detail %>%
      select(-couleur),
    by = c("ftd_ote" = "oteft")) %>%
  relocate(lib_oteft, .after = 2)

total_otex_detaillees <- otex_detaillees %>%
  select(1:3, ends_with("_brut")) %>%
  pivot_wider(names_from = annee, values_from = 4:8) %>%
  rename_with(~ str_replace(.x, "_brut", "")) %>%
  summarise(across(-(1:2), sum, na.rm = TRUE)) %>%
  mutate(lib_oteft = "total exploitations<br />    <span style='font-style:italic;font-weight:normal'>dont</span>",
         .before = 1)

tab_otex_detaillees <- otex_detaillees %>%
  select(-ftd_ote, -ends_with("_brut")) %>%
  pivot_wider(names_from = annee, values_from = -(1:2)) %>%
  complete(lib_oteft = lib_oteft) %>%
  filter(!is.na(lib_oteft)) %>%
  secret_induit() %>%
  add_row(total_otex, .before = 1) %>%
  select(-pbs_2010)

tab_otex_detaillees %>%
  gt(caption = html(glue("Orientation technico-économique<br />{params$nom_territoire}"))) %>%
  cols_label(
    lib_oteft = "",
    n_exploit_2010 = "2010", n_exploit_2020 = "2020",
    sau_ha_2010 = "2010", sau_ha_2020 = "2020",
    ugb_2010 = "2010", ugb_2020 = "2020",
    etp_2010 = "2010", etp_2020 = "2020",
    pbs_2020 = "2020") %>%
  fmt(1, 1, fns = html) %>%
  fmt(2:10, TRUE, fns = format_entier) %>%
  fmt_missing(2:10, missing_text = options_na) %>%
  tab_spanner(label = "exploitations",
              columns = 2:3) %>%
  tab_spanner(label = html(glue("{glossary('SAU')} ({glossary('ha')})")),
              columns = 4:5) %>%
  tab_spanner(label = html(glossary("UGB")),
              columns = 6:7) %>%
  tab_spanner(label = html(glossary("ETP")),
              columns = 8:9) %>%
  tab_spanner(label = html(glue("{glossary('PBS')} (k€)")),
              columns = 10) %>%
  tab_style(cell_text(weight = "bold"), cells_body(everything(), 1)) %>%
  tab_source_note(html(glue("source : <a href='https://agreste.agriculture.gouv.fr/'>Agreste</a> – recensements agricoles {annee_ra_2010} et {annee_ra_2020}<br />
                        champ : sièges dans le territoire,
                        hors collectifs ou vacantes<br />
                        <i>s</i> : secret statistique<br />
                        {options_na} : pas de données"))) %>%
  opt_row_striping(row_striping = TRUE) %>%
  tab_options(table.background.color = "white",
              row.striping.background_color = couleurs$vert_clair)
```

```{r export_otex}
export$structure_otex <- otex
export_secretise$structure_otex <- otex %>%
  select(-ends_with("_brut"))
```

```{r export_otex_ftd, eval = params$type == "ftd"}
export$structure_otex_detaillees <- otex_detaillees
export_secretise$structure_otex_detaillees <- otex_detaillees %>%
  select(-ends_with("_brut"))
```

```{r nettoyage_otex}
rm(otex, tab_otex, total_otex, radar, seq_radar, blanc)
```

```{r nettoyage_otex_ftd, eval = params$type == "ftd"}
rm(otex_detaillees, tab_otex_detaillees, total_otex_detaillees, otex_evol, graph_fusion, graph_otex, graph_otex_evol, graph_otex_nb_exploit)
```


### OTEX communales {.tabset}

```{r eval = params$type == "ftd", results = "asis"}
cat("#### OTEX 2020")
```

```{r carto_otex}
# NB : otex_com_2020_terr va au delà du territoire (région + comm. proches)

# toutes les OTEX des environs du territoire (région + limitrophe) sur une base 
# de la géométrie des communes en 2020
com_otex_sig <- com_sig_2020 %>%
  left_join(otex_com_2020_terr,
            by = c("insee_com" = "siege_code_com"))

# classes de couleurs OTEX
couleurs_otex <- nomenclature_oteft %>%
  select(oteft, couleur) %>%
  deframe() %>%
  c("NA" = "white")

# Libellés OTEX dans la légende
noms_otex <- nomenclature_oteft %>%
  mutate(lib_oteft = as.character(lib_oteft)) %>%
  select(oteft, lib_oteft) %>%
  deframe() %>%
  c("NA" = "sans exploitation")

# Masque pour les communes externes au territoire
tampon_terr_sig <- territoire_bbox %>%
  st_as_sfc() %>%
  st_buffer(30000) # vérifier que ça convient à peu près partout...

# on crée un masque avec le territoire 2020 car la géométrie est différente
# de adminexpress de l'année en cours
terr_evide_sig_2020 <- tampon_terr_sig %>%
  st_difference(com_sig_2020 |> 
                  st_join(territoire_sig |> 
                            st_buffer(-1000) |> 
                            st_sf(),
                          left = FALSE) |> 
                  st_union())

# carte OTEX 2020
carte_otex <- function(df, annee_otex) {  
  df %>%
  replace_na(list(otefdd_coef17 = "NA")) %>%
  st_crop(tampon_terr_sig) %>%
  ggplot() +
  geom_sf(aes(fill = otefdd_coef17), color = NA) + {
  if (st_area(territoire_sig) < units::set_units(limite_surface_territoire, km^2)) {
    geom_sf(fill = NA, color = "grey") }} + {
  if (options_afficher_region) {
    geom_sf(data = dep_sig, fill = NA, color = "#555555", size = 1) }} +
  geom_sf(data = terr_evide_sig_2020, fill = "#ffffff66", color = "#333333", size = .5) +
  scale_fill_manual(values = couleurs_otex,
                    labels = noms_otex) +
  geom_text_repel(data = nom_com_affichage,
                  aes(geometry = geom,
                      label = str_wrap(nom, 12)),
                      stat = "sf_coordinates",
                      size = 3,
                      bg.color = "#ffffff66",
                      bg.r = 0.1) +
  coord_sf(xlim = c(territoire_bbox[[1]], territoire_bbox[[3]]),
           ylim = c(territoire_bbox[[2]], territoire_bbox[[4]])) +
  annotation_scale(location = "bl", bar_cols = c("#666666", "white"), height = unit(0.1, "cm"),
                   text_cex = 0.5, text_col = "#666666", line_col = "#666666") +
  guides(fill = guide_legend(ncol = 3)) +
  labs(
    title = glue("Orientation technico-économique {annee_otex}"),
    subtitle = params$nom_territoire,
    fill = "OTEX\ncommunale",
    caption = glue("source : Agreste – recensement agricole {annee_otex}
                      fond carto. : d'après IGN – ADMIN EXPRESS {annee_ra_2020}")) +
  theme_void() +
  theme(legend.position = "bottom",
        legend.key.size = unit(10, "pt"))
}

com_otex_sig %>%
  carte_otex(2020)
```

```{r eval = params$type == "ftd", results = "asis"}
cat("#### OTEX 2010")
```

```{r carto_otex_2010, eval = params$type == "ftd"}
# cartes OTEX 2010
# à noter que le fichier des OTEX 2010 est basé sur les communes 2020
com_sig_2020 %>%
  left_join(otex_com_2010_terr,
            by = c("insee_com" = "siegedepcom")) %>%
  carte_otex(2010)
```

```{r export_otex_com_2020}
# Export OTEX communales 2020
temp_otex <- noms_com %>%
  left_join(otex_com_2020_terr, 
            by = c("codgeo" = "siege_code_com")) %>%
  select(codgeo, 
         libgeo, 
         otex_2020 = otefdd_coef17, 
         lib_otex_2020 = lib_oteft)
```

```{r export_otex_com_2010, eval = params$type == "ftd"}
temp_otex <- temp_otex %>%
  left_join(otex_com_2010_terr %>% 
              select(siegedepcom , 
                     otex_2010 = otefdd_coef17, 
                     lib_otex_2010 = lib_oteft), 
            by = c("codgeo" = "siegedepcom"))
```

```{r export_otex_com}
export$structure_otex_com <- export_secretise$structure_otex_com <- temp_otex
```

```{r nettoyage_carto_otex_2020}
# nettoyage
rm(otex_com_2020_terr, com_otex_sig, couleurs_otex, noms_otex, tampon_terr_sig,
  terr_evide_sig_2020, temp_otex)
```

```{r nettoyage_carto_otex_2010, eval = params$type == "ftd"}
rm(otex_com_2010_terr)
```

`r retour_sommaire`
